======
返回码
======

所有的API返回在没有一般性HTTP错误的情况下，都应使用HTTP ``200 Ok`` 状态码，并在HTTP包体部分使用JSON格式指定整数返回码和文本返回信息，无论是全媒体系统还是对接全媒体系统的程序。

当API调用者收到非HTTP ``200 Ok`` 返回，或者返回的JSON中错误码不为0时，都认为调用错误。其中，HTTP错误可以认为是通信错误，或者是系统无法提供错误原因的异常；而返回的JSON数据中的错误码和错误说明则可作为具体的错误提示信息。

HTTP返回的结果数据格式是：

.. code-block:: json

    {
        "errcode": 1,
        "errmsg": "1号错误"
    }

``errcode`` [``必须``] ：返回码，必须是一个整数

``errmsg`` [``可选``] ：错误信息，必须是字符串或者 ``null``

**********
返回码定义
**********

0.
正确返回，没有错误

:其它: 目前缺少错误码定义，我们将在后续版本补充完整。

